<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">PMDMTarea02</string>
    <string name="about">About..</string>

    <!-- Menu Drawer-->
    <string name="settings">Configuration</string>
    <string name="home">Home</string>
    <string name="logo_menu_drawer">Logo menu Drawer</string>

    <!--Settings-->
    <string name="choose_lang">Choose Language</string>
    <string name="switch_lang">Switch to English</string>


    <!--Personajes-->
    <string name="abilitiesTV">Abilities</string>
    <string name="descripcionTV">Description</string>
    <string name="mario_name">Mario Mario</string>
    <string name="description_mario">Mario (anteriormente conocido como Jumpman, y desarrollado
        bajo el sobrenombre Sr. Video), es la mascota de Nintendo y el protagonista principal de la
        franquicia de Mario. Mario hizo su primera aparición como el protagonista del juego de
        arcade Donkey Kong, lanzado en 1981. Desde Super Mario Bros., sus habilidades han sido sus
        poderes de saltos y pisotones, con los que derrota a la mayoría de sus enemigos; y su
        habilidad para ganar poderes con una plétora de elementos, como el Súper Champiñon,
        la Flor de Fuego y la Súper Estrella. Los juegos generalmente han retratado a Mario
        como un personaje silencioso sin una personalidad distinta (Fortune Street es una
        excepción notable). De acuerdo con la filosofía de Nintendo, esto permite que Mario
        encaje en muchos géneros y roles diferentes. En la mayoría de los juegos, es el héroe que
        va en una aventura para salvar a la Princesa Peach de su archienemigo, Bowser, pero se le
        ha mostrado realizando muchas otras actividades además de aventurarse, como competir y hacer
        deportes con su hermano gemelo menor y otros.</string>
    <string name="abilities_mario">La habilidad más notable de Mario es su Salto, que es su
        movimiento básico en el que confía para derrotar a los enemigos, evitar obstáculos y
        activar objetos útiles como Bloques ? e Interruptores P. Aunque Luigi tiene saltos
        superiores, Mario es más conocido. También es capaz de realizar varias maniobras
        acrobáticas, como el Salto largo, el Retroceso, el Salto Giro y el Salto escalada,
        siendo el Salto escalada una de sus habilidades más recurrentes. Mario también puede
        usar una variedad de ataques de artes marciales básicas, incluyendo golpes y patadas;
        a pesar de que en la mayoría de los juegos, el salto es su principal forma de ataque.
        La principal arma de Mario es el Martillo en Donkey Kong, aunque Mario a menudo usa el
        Martillo como un arma en los juegos de rol de Mario.</string>

</resources>