<resources>
    <string name="app_name">PMDMTarea02</string>
    <string name="about">Acerca de..</string>

    <!-- Menu Drawer-->
    <string name="settings">Configuración</string>
    <string name="home">Inicio</string>
    <string name="logo_menu_drawer">Logo menu Drawer</string>

    <!--Settings-->
    <string name="choose_lang">Seleccionar idioma</string>
    <string name="switch_lang">Cambiar a Inglés</string>


    <!--Personajes-->
    <string name="abilitiesTV">Habilidades</string>
    <string name="descripcionTV">Descripción</string>
    <string name="mario_name">Mario Mario</string>
    <string name="description_mario">Mario (anteriormente conocido como Jumpman, y desarrollado
        bajo el sobrenombre Sr. Video), es la mascota de Nintendo y el protagonista principal de la
        franquicia de Mario. Mario hizo su primera aparición como el protagonista del juego de
        arcade Donkey Kong, lanzado en 1981. Desde Super Mario Bros., sus habilidades han sido sus
        poderes de saltos y pisotones, con los que derrota a la mayoría de sus enemigos; y su
        habilidad para ganar poderes con una plétora de elementos, como el Súper Champiñon,
        la Flor de Fuego y la Súper Estrella. Los juegos generalmente han retratado a Mario
        como un personaje silencioso sin una personalidad distinta (Fortune Street es una
        excepción notable). De acuerdo con la filosofía de Nintendo, esto permite que Mario
        encaje en muchos géneros y roles diferentes. En la mayoría de los juegos, es el héroe que
        va en una aventura para salvar a la Princesa Peach de su archienemigo, Bowser, pero se le
        ha mostrado realizando muchas otras actividades además de aventurarse, como competir y hacer
        deportes con su hermano gemelo menor y otros.</string>
    <string name="abilities_mario">La habilidad más notable de Mario es su Salto, que es su
        movimiento básico en el que confía para derrotar a los enemigos, evitar obstáculos y
        activar objetos útiles como Bloques ? e Interruptores P. Aunque Luigi tiene saltos
        superiores, Mario es más conocido. También es capaz de realizar varias maniobras
        acrobáticas, como el Salto largo, el Retroceso, el Salto Giro y el Salto escalada,
        siendo el Salto escalada una de sus habilidades más recurrentes. Mario también puede
        usar una variedad de ataques de artes marciales básicas, incluyendo golpes y patadas;
        a pesar de que en la mayoría de los juegos, el salto es su principal forma de ataque.
        La principal arma de Mario es el Martillo en Donkey Kong, aunque Mario a menudo usa el
        Martillo como un arma en los juegos de rol de Mario.</string>

    <string name="luigi_name">Luigi Mario</string>
    <string name="description_luigi">Luigi es un personaje Alegre, Optimista, Amable, Noble, Relajado, Ambivertido, Sencible y Soñador, con un Fuerte Sentido de la Justicia y Moralidad, al igual que Mario, aunque Luigi es un poco Miedoso y Consciente de si mismo, ya que se pone nervioso cuando presienta el Peligro, y la cosa que mas teme Luigi son los fantasmas, pero aun así es capaz de superar sus Miedos para salvar a sus amigos, tambien Luigi demuestra ser un poco infantil, como se muestra en Mario y Luigi Viaje al Centro de Bowser, Luigi hace un berrinche cuando no atrapa al gusano que les provoca problemas, o cuando empieza a hacerle cosquillas al baston de cabeza, pero aun asi es capaz de ponerse Serio cuando sea necesario</string>
    <string name="abilities_luigi">Piroquinesis,\nHabilidades de salto mejoradas,\nVelocidad mejorado,\nFuerza mejorada,\nDurabilidad mejorado,\nResistencia mejorada,\nAgilidad mejorada,\nElectroquinesis,\nEnergía Negativa,\nMaestro combatiente,\nVoluntad indomable,\nExperiencia con armas,\nProficiencia del martillo,\nLiderazgo,\nHabilidades de cazador de fantasmas,\nConductor de vehículos experto,\nTransformaciones,</string>

    <string name="peach_name">Princesa Peach</string>
    <string name="description_peach">La princesa Peach es elegante, amable, inteligente, sociable y aventurera. Tiene un corazón cálido y, a menudo, actúa generosamente, poniendo a sus amigos, seres queridos y ciudadanos por delante de ella, y se disculpa excesivamente por meterse en problemas y exigir que Mario la rescate.\n\nAunque de vez en cuando parece ingenua, generalmente es sensata y expresa más sentido común que los que la rodean, como notar a un doble en el fondo del video de la guía de vacaciones de Isla Delfino en Super Mario Sunshine, insistiendo en que una reunión de emergencia continúa incluso después de que Bowser la interrumpió brevemente y dedujo lo que Fawful estaba planeando con respecto a ella en Mario y Luigi: Viaje al interior de Bowser></string>
    <string name="abilities_peach">Magia,\nVelocidad aumentada,\nSalto aumentado,\nAgilidad mejorada,\nPlanear,\nCurar,\nTelepatía,\nTelequinesis,\nCapaz de cocinar,\nHabilidades de supervivencia,\nHabilidades de baile,\nHabilidades de liderazgo,\nProficiencia de sombrilla,\nExperiencia con armas,\nEmpoderamiento emocional,\nTransformaciones</string>

    <string name="yoshi_name">Yoshi</string>
    <string name="abilities_yoshi">Velocidad mejorada,\nFuerza mejorada,\nSalto mejorado,\nLengua prensil,\nHabilidades para comer cosas y convertirlas en otras,\nGeneración y proyección de huevos,\nAliento de fuego,\nLátigo de cola,\nLiderazgo,\nTransformaciones</string>
    <string name="description_yoshi">Es un dinosaurio amigable y leal, conocido por su cuerpo redondeado, patas grandes y su distintivo color verde, aunque existen Yoshis de otros colores. Tiene una gran lengua pegajosa que usa para atrapar enemigos y consumir objetos, que a menudo se convierten en huevos que luego puede lanzar como proyectiles.</string>

    <string name="toad_name">Toad</string>
    <string name="description_toad">Es un habitante del Reino Champiñón y uno de los asistentes más fieles de la Princesa Peach. Su apariencia se caracteriza por su baja estatura, cabeza en forma de hongo (con manchas rojas o de otros colores), chaleco azul o amarillo, pantalones blancos y zapatos pequeños.</string>
    <string name="abilities_toad">Velocidad mejorada,\nFuerza mejorada (al levantar objetos en ciertos juegos),\nSalto ágil y rápido,\nAcceso a transformaciones mediante potenciadores (Flor de Fuego, Súper Estrella, Champiñón Gigante, etc.),\nHabilidad para lanzar objetos (como vegetales en Super Mario Bros. 2),\nAlta resistencia y lealtad al Reino Champiñón,\nCapacidad para conducir vehículos en Mario Kart,\nHabilidad para participar en actividades deportivas (tenis, golf, fútbol, entre otros),\nCapacidad de navegación por niveles de plataformas con precisión y rapidez,\nRol de asistente y mensajero en el Reino Champiñón,</string>

    <string name="warrio_name">Warrio</string>
    <string name="description_waluigi">Conocido por ser el eterno rival de Luigi y el compañero de Wario. Su nombre es un juego de palabras entre \"Luigi\" y \"Warui\" (que significa \"malo\" en japonés). Waluigi se presenta como un hombre delgado, de extremidades largas y con una apariencia caricaturesca. Viste un mono púrpura, camisa negra, guantes blancos y un sombrero púrpura con una \"Γ\" invertida (similar a una L invertida) como emblema.\n\nWaluigi es conocido por su actitud engreída, egoísta y a menudo cómica. Se le suele retratar como un tramposo en juegos de deportes y competencias. Aunque no aparece como villano principal en los juegos principales de Super Mario, ha tenido un papel recurrente en spin-offs, como Mario Kart, Mario Tennis y Mario Party.</string>
    <string name="abilities_waluigi">Velocidad mejorada (especialmente en Mario Kart y juegos de deportes),\nFuerza mejorada (notable en juegos de deportes como Mario Strikers y Mario Tennis),\nSalto alto y acrobático (se destaca en juegos de plataformas y de deportes),\nTécnicas de engaño y trampas (en Mario Tennis y Mario Party),\nHabilidad para lanzar y golpear objetos (en juegos deportivos y de fiesta),\nHabilidad para realizar ataques especiales (como el “Tornado de Danza” en Mario Strikers y super golpes en Mario Tennis),\nCapacidad para participar en competencias deportivas (tenis, fútbol, golf, béisbol, entre otros),\nAcceso a transformaciones con potenciadores (Flor de Fuego, Súper Estrella, Champiñón Gigante, etc.),\nConducción de vehículos en Mario Kart,\nResistencia física y agilidad en juegos de plataformas y desafíos</string>

    <string name="waluigi_name">Waluigi</string>
    <string name="description_warrio">Es el rival y contraparte malvada de Mario. Su nombre proviene de la combinación de \"Mario\" y \"Warui\" (que significa \"malo\" en japonés). Wario es bajo, corpulento y musculoso, con una apariencia imponente y grotesca. Se caracteriza por su gran nariz rosada, su bigote puntiagudo y su risa maliciosa. Su atuendo incluye una gorra amarilla con una \"W\" invertida, una camiseta morada y overoles morados o azules, con guantes blancos.\n\nA diferencia de Mario, Wario es codicioso, egoísta y sarcástico. Su principal motivación suele ser la búsqueda de tesoros y riquezas, protagonizando su propia serie de juegos llamada Wario Land y WarioWare. Aunque a menudo actúa como un antagonista, no siempre se le presenta como un villano en la saga principal de Super Mario.</string>
    <string name="abilities_warrio">Fuerza sobrehumana (capaz de levantar, lanzar y destruir objetos pesados con facilidad),\nGolpes y ataques de carga (con su icónico \"Hombro de carga\", un movimiento que usa para embestir enemigos y paredes),\nVelocidad promedio (no es muy rápido, pero su fuerza compensa su lentitud),\nCapacidad de salto (su salto es corto, pero puede romper bloques desde abajo o aplastar enemigos con fuerza),\nTransformaciones especiales (gracias a objetos especiales en la serie Wario Land, como Wario Zombi, Wario Vampiro y Wario Bola de Nieve),\nAcceso a potenciadores clásicos (Flor de Fuego, Súper Estrella, Champiñón Gigante, etc.),\nAtaques con gases (en juegos como Super Smash Bros., donde usa su \"Wario Waft\", un poderoso ataque de gas),\nHabilidad para lanzar y golpear objetos pesados (notable en WarioWare y Mario Party),\nParticipación en competencias deportivas (tenis, fútbol, golf, béisbol, entre otros),\nHabilidad para conducir vehículos (en Mario Kart, donde conduce karts más pesados y resistentes),\nResistencia mejorada (debido a su tamaño y fuerza, puede soportar más daño que otros personajes)</string>


</resources>